\input{../../../main.tex}
\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Движение на плоскости}{30.09.2020}
	
	\large
	
%	\setcounter{notask}{5}
	\libproblem{city}{2002-07-3}
	\libproblem{rayon}{2016-08-1}
	\task{
		Самолет летит горизонтально со скоростью $v=470\unit{м/с}$. Человек услышал звук от самолета через $t=21\unit{с}$ после того, как самолет пролетел над ним. На какой высоте летит самолет? Скорость звука $c=330\unit{м/с}$.
		\answer{$9732{,}45\unit{м}$}
		}
	\task{
		Четыре черепахи находятся в углах квадрата со стороной $a$. Черепахи
		начинают двигаться одновременно с одинаковой и постоянной по модулю
		скоростью $v$. При этом первая черепаха всё время держит курс на
		вторую, вторая~--- на третью, третья~--- на четвёртую, четвёртая~---
		на первую. Через какое время $t$ черепахи встретятся? 
		\answer{$\frac{a}{v}$}
	}


	
	}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: